發佈臨近，新iPhone仍有三個問題未解決！

蘋果十周年新機“iPhone 8”納入許多新科技，據稱眼看發佈日期逐漸逼近，新 iPhone 的軟體問題仍舊未解決，讓蘋果焦頭爛額，陷入恐慌。
據外媒Fast Company報導，消息人士表示，目前蘋果內部仍然有多個軟體問題擺不平，甚至iPhone 工程師和研發團隊“彌漫恐慌氣氛”（a sense of panic in the air）。歸納下來主要三個嚴重的問題：

第一、無線充電。傳 iPhone 8 採用磁感應（magnetic induction）的無線充電技術，消息人士說，博通（Broadcom）生產的硬體問題不大，是軟體尚未就緒，讓蘋果很苦惱。要是無線充電的軟體問題來不及在開賣前解決，蘋果會先出貨，之後再發表軟體更新，啟動此一功能。

第二、3D 感測器。據傳 iPhone 8 具備人臉解鎖功能。消息人士透露，3D 感測器運作仍不穩定，起因同樣是軟體而非硬體。蘋果應可在出貨前解決此一麻煩，要是來不及處理，可能會先發售，之後再用軟體更新啟動。

第三、螢幕下方內嵌指紋感測器。Barronˋs 11 日有相關報導稱，Susquehanna Financial Group 分析師 Mehdi Hosseini 向亞洲供應鏈求證後，確認蘋果內嵌式指紋感測器碰上難題，加入太多新功能似乎出現反效果，蘋果也許會放棄此一功能。Hosseini 指出，消息證實採用 OLED 面板的 iPhone，內嵌指紋識別遇到阻礙。
另外，來自韓國消息稱，蘋果考慮兩個方案，一是用軟體解決、二是放棄內嵌指紋識別，預料蘋果將在 8 月中做最後決定。

新 iPhone 配置懸而未決，耽擱生產時間，Hosseini 估計，今年下半年產量將從原先的 1 億部下調至 9,000 萬部。

又可以炒喇

希望整穫三星咁嘅爆炸

總之冇Touch ID就一定係電子垃圾

須乙。得